港共：資料儲存時間不超過永續派發派發的所需 不公布生產商以保障日後利益輸送

近138萬人登記領取政府可重用口罩
06.05.2020 15:32

截止下午三時，接近138萬人已登記領取政府派發的可重用口罩，市民可為自己和最多5名家人同時登記，要輸入身份證號碼及收件地址等資料，兩、三日後會獲短訊確認，口罩會在約兩星期後派遞上門。創科局表示，政府不會將市民輸入的資料用於任何其他用途，確保個人資料的保留時間不會超過達致原來目的實際所需。發言人指，登記系統在政府私有雲上運作，確保系統穩定安全，並設置多重保安設施，防止黑客入侵及資料外洩，系統推出前亦通過資訊保安風險評估及審計。

創新及科技局局長薛永恒形容，計劃受市民歡迎，系統運作暢順。他又表示，不公布生產商資料，是擔心未來要生產濾芯時被「截胡」；而收集個人資料是方便下次派濾芯，不用再登記。

咁不如拎黎整埋派一萬果個